首粵語歌紅出台灣

首歌係好聽，但其實發生乜撚野事，最撚諷刺係香港地咁撚多唱得歌嘅人，竟然一個台灣人搶左去唱粵語歌

第一次聽，之後唸住查下個歌手咩料唸住follow下，屌台灣人黎嘅

係好聽嘅，不過真係好撚諷刺lor屌

再查多下，原來係tvb星夢，唔撚怪得

姐係咁講
香港人係咪唔出得國語歌
黃明志係咪都唔應該唱粵語歌

咩呀 記得佢係後生仔傾下計
佢台灣人黎
咁台灣人撐返佢都好正常姐

你係咪閱讀能力有問題，我背後思想講緊係成個香港音樂點解咁撚慘

你覺得一個台灣人第一首派台歌 出道歌係粵語無問題？
真係咁講，呢條台灣佬算得係乜皮，我敢講佢都係垃圾港豬or紅藍人黎，至少唔會係黃，
佢嘅存在係剝削緊我地香港本土嘅文化，你覺得咁樣係無問題？我真係恭喜你啊

我地香港有咁多唱得歌嘅人，點解係佢搶左個位黎做，當然我唔係想批評呢位歌手，香港娛樂公司先係幕後黑手

另外你話香港人係咪唔「出」得國語歌，可以呀，好似啊鄧紫棋咁，懷抱祖國人民幣幾開心。

另外你話黃明志，不如音樂造詣高小小先再出黎柒，人地黃明志一直以黎都咁愛國，又第一首歌 去到派台人地都係堅持緊人地本土文化，之後因為紅左要吸納粉絲圈子先開始出現唔同文化嘅音樂，但佢個人tokkok依然有去宣傳本地文化

你認識唔夠深就唔好走出黎柒

最撚諷刺係咩，香港有咁撚多人唱得歌，跳得舞，演得戲，然而之後呢？

咪發夢喇香港人，翻工喇

懶係醒咁

好明顯你就唔撚知香港音樂人到底有幾咁慘

呢個就係民族意識既問題
香港人係好弱 憎人富貴嫌人貧
最叻就眼紅人
個個歌手都踩 叫佢地舉一個支持既
又講唔出
人地台灣仔踩入黎 台灣個邊繼續支持
你試下睇下周柏豪唱到去印度
香港人: 以後唔好返黎

mc 張天賦

呢條友咁撚唱得 未又係好撚慘紅唔撚起

香港音樂我一直都有支持，好似serrini呢d小眾音樂咁，唔知你識幾多喇

不過香港個事實就係咁，好撚多唱得嘅人完全無舞台空間比佢地發揮，相反一啲垃圾，或者好似上面呢個咁，大撚把公司捧到天花板，你話眼紅又好乜都好，你可以唔支持本地音樂，但我一直都支持緊

另外你話香港人：以後唔好翻黎

我建議你可以睇睇黃明志，人地點都想翻去開演唱會，推左好多檔期，洗左好多錢，其實如果佢翻大陸搵，搵得仲多，點解要蝕錢黎做？因為佢真係好中意佢個國家，佢地本身個文化。

你未試下叫宇宙gem，叫奶共豪翻黎做囖，睇下佢地翻唔翻

比埋個資料你喇 7.7

就唔知你有無支持本地音樂喇，希望你有喇

個個歌手都踩 但叫佢地舉一個支持嘅都舉唔出，希望呢個唔係你

根本就同増人富貴嫌人貧無關係，係香港地 根本好多唱得嘅都無得比佢地去發揮

同埋你睇下留言，全班香港人黎架屌你

我再舉多個例子 唔知你記唔記得好多年前tvb唱惡狼傳說個肥仔，佢宜家都好撚唱得，然後呢？

佢個名叫林昇湋，你自己查下聽下佢cover

咁周柏豪又真係唔識唱歌嘅

我唔到咁睇

最多依啲所謂過江龍嚟香港發展嘅時候，
就係香港樂壇最輝煌嗰時。
因為個市場有得做；
亦都代表文化輸出到去其他地方，
先吸引到人嚟學唱廣東歌。

依家仲會過嚟香港發展嘅其實少之又少。
你所講嘅嘥咗啲資源去捧非本地歌手，
其實係好minor...
因為大多唱片公司都係為賺錢而捧人，
賺到錢咪多啲資源囉，唔會少咗資源；
而賺唔到錢，就唔會花太多資源去捧。

你所講嘅好多有實力本地歌手冇人簽冇人捧，又係另一個issue
諗下：係咪啲公司唔捧過江龍，就會去捧佢哋先？

其實唔少過江龍有料係香港上到位 王菲 黎明 張敬軒 方大同（唔知算唔算）雖然我覺得上向呢位只係普普通通 仲要星夢

有外國歌手特登走黎香港唱廣東歌 唔係好事黎咩
你話調返轉 香港歌手喺香港撈唔掂要走去外國唱外語歌就慘啫

乜叫紅出台灣 有幾個台灣網民留言=紅出台灣？

搞笑
跟你咁講 即係當初台灣人應該排斥莫文蔚 周華健 張學友 陳奕迅
佢哋走去台灣搶人哋啲聽眾 獎項
語言係表達音樂其中方法 而家你就用語言局限音樂
你可以用音樂去展示一個地區或國家嘅語言特色甚至本土文化
但唔係叫你攞嚟做長城圍住自己
你應該問嘅係點解香港人唔多啲撐香港本土歌手同音樂
而家走去屌外來人唱粵語唱飯碗

成首歌驟耳聽似係福音團體整pop song,成件事有點低成本製作feel,首歌未到“好聽”呢個level喎

好唔好聽 chord progressive啲嘢我都唔太識

但成本太低

有mv 場地費 演員費 化妝師 剪接 道具費 拍攝組 燈光組 總設計師

音樂聽上去已經至少有四件樂器：人聲 鋼琴 吉他 鼓 弦樂（似電子），再加上場地費 器材 調音混音師

加上其他立立雜雜utility 水電飯盒費用

咁多野加起上黎你同我講話叫做低成本？

仲有最貴嘅宣傳費都未計入去

係我講得唔好
我唔係想話首歌低成本創作,而係想話首歌粗製濫造,聽落去好有低成本製作嘅feel
不過TVB的東西,從來都唔應該對佢有太大嘅期望
聽其他廣東歌好過

Tvb啲歌係劇集歌為主 食完即棄 從來都唔會特別高質 班歌手亦唔係特別勁